# Table of contents

* [Prática de DevOps com Docker](README.md)
* [Autores e Agradecimentos](autores-e-agradecimentos.md)
* [Uso do Livro](uso-do-livro.md)
* [Contribua com o Livro](contribua-com-o-livro.md)
* [Licença](licenca.md)
* [Organização do Livro](organizacao-do-livro-1.md)

## 1. Introdução <a href="#1-introducao" id="1-introducao"></a>

* [1.1 - Máquinas Virtuais e Contêineres](1-introducao/1-1-maquinas-vistuais-e-conteineres.md)
* [1.2 DevOps e Docker](1-introducao/1-2-devops-e-docker.md)
* [1.3 Configuração do Ambiente](1-introducao/1-3-configuracao-do-ambiente.md)

## 2. Produção <a href="#2-producao" id="2-producao"></a>

* [2.1 Produção: o fim ou o início?](2-producao/2-1-producao-o-fim-ou-o-inicio.md)
* [2.2 Ambiente de Produção](2-producao/2-2-ambiente-de-producao.md)
* [2.3 Instalação do Servidor de Banco de Dados](2-producao/2-3-instalacao-do-servidor-de-banco-de-dados.md)
* [2.4 Instalação do Servidor de Web](2-producao/2-4-instalacao-do-servidor-de-web.md)

## 3. Monitoramento <a href="#3-monitoramento" id="3-monitoramento"></a>

* [3.1 Introdução](3-monitoramento/3-1-introducao.md)
* [3.2 Configurando o Servidor de Monitoramento](3-monitoramento/3-2-configurando-o-servidor-de-monitorament.md)
* [3.3 Monitorando Servidores do Ambiente de Produção](3-monitoramento/3-3-monitorando-servidores-do-ambiente-de-producao.md)
* [3.4 Comandos de Verificação do Nagios](3-monitoramento/3-4-comandos-de-verificacao-do-nagios.md)
* [3.5 Criando Verificações Mais Específicas](3-monitoramento/3-5-criando-verificacoes-mais-especificas.md)
* [3.6 Criando Alertas](3-monitoramento/3-6-criando-alertas.md)
* [3.7 Recuperando de Problemas](3-monitoramento/3-7-recuperando-de-problemas.md)

## 4. Infraestrutura como Código e Orquestração <a href="#4-infraestrutura-como-codigo-e-orquestracao" id="4-infraestrutura-como-codigo-e-orquestracao"></a>

* [4.1 Introdução](4-infraestrutura-como-codigo-e-orquestracao/4-1-introducao.md)
* [4.2 Orquestração com Docker Compose](4-infraestrutura-como-codigo-e-orquestracao/4-2-docker-compose.md)

## 5. Integração Contínua <a href="#5-integracao-continua" id="5-integracao-continua"></a>

* [5.1 Introdução](5-integracao-continua/5-1-introducao.md)
* [5.2 Controle de Versão](5-integracao-continua/5-2-controle-de-versao.md)
* [5.3 Construindo o Projeto Utilizando Contêiner](5-integracao-continua/5-3-construindo-o-projeto-utilizando-conteiner.md)
* [5.4 Garantindo Acesso de Desenvolvedor nas Plataformas por meio de Tokens](5-integracao-continua/5-4-tokens-acesso.md)
* [5.5 Integrando GitLab e GitHub](5-integracao-continua/5-5-integrando-gitlab-e-github.md)
* [5.6 Pipeline de Integração Contínua com GitLab CI/CD](5-integracao-continua/5-6-pipeline-de-integracao-continua-com-gitlab-ci-cd.md)

## 6. Entrega Contínua <a href="#6-entrega-continua" id="6-entrega-continua"></a>

* [6.1 Introdução](6-entrega-continua/6-1-introducao.md)
* [6.2 Personalizando Imagem Docker](6-entrega-continua/6-2-personalizando-imagem-docker.md)
* [6.3 Personalizando Imagem do Servidor Web via GitLab CI/CD](6-entrega-continua/6-3-personalizando-imagem-do-servidor-web-via-gitlab-ci-cd.md)
* [6.4 Atualizando o Servidor Web no Ambiente de Produção](6-entrega-continua/6.4-restaurando-ambiente-de-producao.md)

## 7. Deploy na Nuvem <a href="#7-deploy-na-nuvem" id="7-deploy-na-nuvem"></a>

* [7.1 Introdução](7-deploy-na-nuvem/7.1-introducao.md)
* [7.2 Configurando o ambiente local de desenvolvimento](7-deploy-na-nuvem/7.2-configurando-o-ambiente-local-de-desenvolvimento.md)
* [7.3 Conhecendo os recursos e conceitos do Kubernetes](7-deploy-na-nuvem/7.3-conhecendo-os-recursos-e-conceitos-do-kubernetes.md)
* [7.4 Entendendo o Chart](7-deploy-na-nuvem/7.4-entendendo-o-chart.md)
* [7.5 Configurando o Jib](7-deploy-na-nuvem/7.5-configurando-o-jib.md)
* [7.6 Definindo o chart utilizado para execução local e na nuvem](7-deploy-na-nuvem/7.6-definindo-o-chart-utilizado-para-execucao-local-e-na-nuvem.md)

## 8. Conclusão <a href="#7-conclusao" id="7-conclusao"></a>

* [Conclusão](7-conclusao/conclusao.md)
